<resources>
    <string name="app_name">Enliven</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_tutorial">TutorialActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="map_fragment_name">Карта</string>
    <string name="progress_fragment_name">Прогресс</string>
    <string name="rating_fragment_name">Рейтинг</string>
    <string name="achievements_fragment_name">Достижения</string>
    <string name="events_fragment_name">События</string>
    <string name="training_fragment_name">Обучение</string>
    <string name="settings_fragment_name">Настройки</string>
    <string name="about_fragment_name">О приложении</string>
    <string name="feedback_header_name">Обратная связь</string>
    <string name="share_fragment_name">Поделиться</string>
    <string name="console_fragment_name">Консоль</string>
    <string name="feedback_fragment_name">Отправить отзыв</string>
    <string name="gratitude_fragment_name">Особая благодарность</string>
    <string name="progress_dialog_message">Подождите…</string>
    <string name="email_sending_error_message">Увы, но у нас закончилась бумага для писем. Приходите позже</string>
    <string name="authentication_error_message">Хм… К сожалению, нам не удалось отыскать Ваш профиль</string>
    <string name="google_play_services_error_message">Произошла ошибка сервисов Google Play</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="grant_access_button_text">Начнем</string>
    <string name="news_fragment_name">Новости</string>
    <string name="events_card_image">events card image</string>
    <string name="progress_dialog_title">Авторизация…</string>
    <string name="description">description</string>
    <string name="achieves_points_loading_text">Подсчитываем Ваши очки…</string>
    <string name="profile_fragment_name">Профиль</string>
    <string name="title_activity_marker_info">MarkerInfoActivity</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_event_marker_info">EventMarkerInfoActivity</string>

    <string name="title_activity_achievement_info">AchievementInfoActivity</string>
    <string name="achieve_1_details">Это нежный фрукт с толстой фиолетовой кожей и круглыми листиками у черенка. Белая мякоть напоминает очищенный апельсин и имеет сложноописываемый кисло-сладкий вкус. Внутри мангостина — шесть или более мягких белых долек: чем их больше, тем меньше семян. Чтобы выбрать правильный мангостин, если Вы захотите его попробовать, нужно взять в руку самые фиолетовые плоды и несильно сдавить: кожура должна быть не жесткой, но и не очень мягкой. Если кожа проминается неравномерно в разных местах, плод уже лежалый. Вскрыть плод можно, проделав отверстие в кожуре с помощью ножа и пальцев. Не пытайтесь взять руками дольки: мякоть такая нежная, что вы ее просто раздавите.</string>
    <string name="achieve_2_details">Плоды дуриана — «фрукта со вкусом рая и запахом ада» — неправильной овальной формы, с очень острыми колючками. Под кожицей — вязкая мякоть с уникальным вкусом. У «короля фруктов» резкий аммониевый запах, насколько сильный, что дуриан запрещают перевозить в самолетах и проносить в номера отелей, о чем свидетельствует соответствующие плакаты и таблички у входа. Самый пахучий и самый экзотический фрукт Таиланда очень богат витаминами и питательными веществами.</string>
    <string name="achieve_3_details">Сочные и ароматные плоды по форме напоминают дыню, в длину достигают 25 сантиметров, в ширину — 12 сантиметров. Кожица немного твердая, красно-коричневая. Мякоть белая, кисловато-сладкая, семена располагаются в пяти гнездах. Ее едят в свежем виде и используют для приготовления соков, йогуртов, ликеров, джемов, конфет и шоколада. Считается, что самый вкусный купуасу тот, что сам упал на землю.</string>
    <string name="achieve_4_details">Тамаринд, или индийский финик, относится к семейству бобовых, но его употребляют и как фрукт. Изогнутые плоды длиной до 15 сантиметров с коричневой кожурой и кисло-сладкой мякотью. Она используется как специя, входит в состав знаменитого вустерского соуса и применяется для приготовления закусок, десертов и различных напитков. Из спелого сушеного тамаринда готовят сладости. В качестве сувенира туристы везут на родину соус к мясу и сироп для коктейлей на основе индийского финика.</string>
    <string name="achieve_5_details">Другие названия — рука Будды, цедрат, корсиканский лимон. За внешней оригинальностью скрывается тривиальное содержание: продолговатые плоды — почти сплошная кожура, напоминающая по вкусу лимон, а по запаху — фиалку. Его можно разве что использовать для приготовления компотов, желе и цукатов. Часто руку Будды сажают в горшок как декоративное растение.</string>
    <string name="achieve_6_details">Также — джаботикаба, бразильское виноградное дерево. Плоды, на вид как виноградины или ягоды смородины, растут гроздьями на стволах и основных ветках. Кожица горькая. Из мякоти делают соки, алкогольные напитки, желе, мармелад.</string>
    <string name="achieve_7_details">Рамбутан — один из самых знаменитых тропических фруктов, который отличается «повышенной волосатостью». Под красной ворсистой кожицей скрывается белая полупрозрачная мякоть со сладким вкусом. Чтобы до нее добраться, нужно «скрутить» плод посередине. Плоды едят в свежем виде или консервируют с сахаром. Сырые семена ядовиты, а поджаренные безвредны. При выборе нужно руководствоваться цветом: чем розовее, тем лучше.</string>
    <string name="achieve_8_details">Другие названия — лам-яй, «глаз дракона». Это круглый, коричневый фрукт, похожий на маленький картофель. Очень сладкий и сочный, в нем много калорий. Легко снимаемая кожица покрывает прозрачно-белую или розовую мякоть, близкую по консистенции к желе. В сердцевине плода расположена большая черная косточка. Лонган полезен для здоровья, но не стоит съедать сразу много: это приведет к повышению температуры тела.</string>
    <string name="achieve_9_details">Другие названия — «тропические звезды», старфрут, камрак. Ее желтые или зеленые плоды размерами и формой напоминают сладкий перец. На срезе же имеют форму звезды — отсюда и название. Зрелые плоды — сочные, с легким цветочным вкусом, не очень сладкие. В незрелых фруктах много витамина С. Хороши в салатах и коктейлях, чистить их не нужно.</string>
    <string name="achieve_10_details">Другие названия — питахайя, лун янь, «драконий фрукт», «драгонфрут». Это плод кактуса из рода Hylocereus (сладкая питайя). Очень красив внешне: ярко-розовый, размером с крупное яблоко, немного вытянутой формы. Кожура покрыта крупной чешуей, края зеленого цвета. Если удалить кожу (как в случае с апельсином), внутри можно увидеть плотную белую, красную или фиолетовую мякоть со множеством мелких косточек. Хорош во фруктовых коктейлях в сочетании с лаймом.</string>
    <string name="achieve_11_details">Другие названия — гуйава, гуайява. Круглый, продолговатый или грушевидный фрукт (от 4 до 15 сантиметров) с белой мякотью и желтыми твердыми семечками. Съедобен от кожицы до косточек. При созревании плод желтеет, и его употребляют в пищу с кожурой — для улучшения пищеварения и стимуляции работы сердца. Недозревшим его едят как зеленое манго, посыпая специями и солью.</string>
    <string name="achieve_12_details">Другие названия — розовое яблоко, малабарская слива. По форме напоминает сладкий перец. Бывает как розового, так и светло-зеленого цвета. Мякоть белая, плотная. Чистить его не надо, косточек нет. Вкус особо ничем не выделяется и напоминает больше слегка подслащенную воду. Зато в охлажденном виде эти тропические фрукты хорошо утоляют жажду.</string>
    <string name="achieve_13_details">Другие названия — сала, салака, ракум, «змеиный фрукт». Круглые или продолговатые небольшие плоды растут гроздьями. Цвет — красный или коричневый. Кожура покрыта мелкими колючками и легко снимается при помощи ножа. Внутри три сладких сегмента. Вкус насыщенный, кисло-сладкий, напоминает то ли хурму, то ли грушу.</string>
    <string name="achieve_14_details">Другие названия — древесное яблоко, каменное яблоко, айва бенгальская. При созревании серо-зеленый плод приобретает желтый или коричневый цвет. Кожура плотная, точно у ореха, и без молотка добраться до нее невозможно, поэтому на рынках чаще всего продается собственно мякоть. Она желтая, с ворсистыми семенами, разделена на сегменты. Баиль едят в свежем или сушеном виде. Из него также делают чай и напиток шарбат. Фрукт оказывает раздражающее воздействие на горло, вызывая першение, поэтому первый опыт взаимодействия с баилем может оказаться неудачным.</string>
    <string name="achieve_15_details">Также — рогатая дыня, африканский огурец, рогатый огурец. При созревании оболочка покрывается желтыми шипами, а мякоть приобретает насыщенный зеленый цвет. Продолговатые плоды не чистят, а разрезают, как дыню или арбуз. Вкус — помесь банана, дыни, огурца, киви и авокадо. Иными словами, его можно добавлять и в сладкие, и в острые блюда, а также мариновать. Незрелые плоды тоже съедобны.</string>

    <string name="training_1_text">1. Подумайте, какую цель вы преследуете. Прежде чем посадить дерево, нужно разобраться, зачем вы это делаете. Вы хотите повысить стоимость дома за счет сада? Или вы просто хотите любоваться деревьями? Или стремитесь привлечь в сад птиц и животных? Если вы будете точно знать, зачем вам деревья, вам будет проще сделать выбор во всем, от типа дерева до места для посадки. \n\n

2. Проанализируйте местный климат. Важно учесть погоду в вашем регионе, чтобы выбрать такое дерево, которое приживется и сможет расти в вашем саду. Изучите информацию в интернете и выясните, в каком климате вы живете и какие деревья подходят вам.
В некоторых странах существуют специальные системы расчета климата. Например, США и Канада разделены на 11 зон, каждая из которых отличается от соседней на несколько градусов среднегодичной температуры.
США располагаются во 2-10 зонах.
Знание своего климата поможет вам понять, какие растения можно выращивать при максимальных и минимальных температурах своего региона.
Помните, что следует учитывать влажность почвы, ветер и другие факторы, которые могут влиять на способность растений выжить в определенном климате. \n\n

3. Примите во внимание тип почвы. Это важный фактор при выборе растения. Наклон поверхности, соседство других типов земли, дренирование и эрозия почвы могут влиять на рост растения.
Например, если вы живете в холмистой местности, сажать деревья не стоит, поскольку им будет сложно зацепиться корнями за почву.
Если вы сажаете деревья, чтобы предотвратить эрозию почвы, выбирайте растения с мощным корневым комом, чтобы их не смыло ливнем и не повалило сильным ветром.
Подумайте, какие растения растут в вашем саду, чтобы новое дерево не нарушало общий вид и чтобы ему хватало места среди других растений. \n\n

4. Выясните, что говорит местное законодательство о посадке деревьев. Во многих странах есть законы, касающиеся посадки деревьев и копания ям на участках. Важно ознакомиться с законодательством, чтобы убедиться, что вы имеете право копать землю и сажать деревья, иначе власти могут не только выкорчевать дерево, но и назначить штраф.
Чаще всего в законодательстве оговаривается копание ям вблизи телефонных столбов и линий электропередач, а также любых других проводов. Прежде чем выкопать яму, важно выяснить, где проходят коммуникации.
Важно также убедиться, что дерево не заденет провода и столбы, когда вырастет.
В некоторых странах можно взять напрокат подземное устройство, которое позволит определить, где можно сажать дерево. Это позволит избежать проблем с повреждением коммуникаций, травм и штрафов. \n\n

5. Поговорите со специалистом. Если у вас есть вопросы или вы в чем-то не уверены, поговорите об этом со специалистом, который знает вашу местность. Если человек будет понимать, чего вы хотите, и будет хорошо знаком с особенностями вашего региона, он поможет вам подобрать подходящее растение.
Можно съездить в питомник растений или поискать арбористов (так называется эта профессия) в интернете. \n\n

6. Купите дерево. Изучив особенности климата, почвы, а также законодательство, можно переходить к покупке растения. Выберите дерево, которое смогло бы расти в вашем регионе, климате и в вашем саду.
Хорошо приживаются растения, которые и так растут в вашем регионе, и такие растения не представляют угрозы для флоры вашей местности. Кроме того, за таким деревом будет проще ухаживать.
Постарайтесь подобрать дерево, которое лучше всего подходит вашему региону. Например, если вы живете на севере России, пальма будет не лучшим выбором.
Следует купить саженец, корни которого будут обернуты холстом, а не растение в горшке, - такие саженцы лучше приживаются. \n\n

7. Выберите правильное время года для посадки дерева. Если посадить его не вовремя, его шансы на выживание резко сократятся, поэтому очень важно выбрать подходящий момент. Время посадки зависит от вида дерева, поскольку у разных видов - разные потребности, а также от вашего региона. \n\n

8. Как правило, деревья сажают, когда саженец находится в спячке, или не цветет, или в прохладное время года. Повторимся: все зависит от вашего региона.
Если вы не уверены, в какое время лучше посадить свое дерево, обратитесь за помощью в соответствующие сельскохозяйственные организации - они есть во многих странах. \n\n

9. Подготовьте дерево к посадке. Купив дерево, его нужно будет подготовить соответствующим образом. Это позволит вам правильно посадить дерево и поможет ему прижиться. Маленькие и крупные деревья сажают немного по-разному.
Если у вас молодое деревце, переверните его, чтобы достать из горшка. Если корни завернуты в холст, разрежьте его лишь тогда, когда посадите дерево в почву.
Если дерево подросло, снимите упаковку. Если корни завернуты в холст, разрежьте упаковку, затем посадите дерево в почву.
Если корни обмотаны чем-нибудь или находятся в корзинке, снимите все с них с помощью кусачек, чтобы упаковочный материал не врос в корни и не погубил растение.
Старайтесь оставить на корнях как можно больше почвы и не отряхивайте корни сильнее, чем нужно, чтобы они не засохли.
Не оставляйте корни на открытом воздухе надолго, поскольку это может высушить их и причинить вред.
Если решите посадить дерево из семени, ниже вы найдете соответствующие рекомендации. Чтобы вырастить дерево из семени, семя необходимо прорастить, затем посадить в подходящее время и постоянно ухаживать за растением. Это сложнее, чем пересадить подросшее растение из горшка.
Чтобы семя проросло, можно прибегнуть к шрамированию. Вам нужно будет надрезать оболочку семени, чтобы влага проникла внутрь и запустила процесс прорастания.
Когда семена прорастут, пересадите побеги в отдельные горшки или ящики. Поставьте ящики на свет в хорошо проветриваемое помещение.
У всех деревьев разные семена, которые требуют разных подходов к посадке, поэтому следуйте инструкциям на упаковке семян. \n\n

10.
Помните, что если вы хотите вырастить дерево из семени фрукта, вы не получите такое же дерево. Например, если вы посадили семя яблока сорта Голден Делишес, у вас необязательно вырастет дерево этого вида. Это станет понятно лишь тогда, когда появятся плоды.
Если вы хотите вырастить дерево, которое принесет конкретный сорт плодов, купите семена в питомнике. Так вы получите качественные семена и именно те фрукты, которые хотите. \n\n

11. Выберите место для посадки и отметьте его на земле. Осмотрев участок и подумав над своими целями, определите, куда вы посадите дерево. Отметьте это место заметным широким кругом.
Убедитесь, что вблизи нет линий электропередач. Посадите дерево вдали от дома и въезда с учетом других растений, чтобы корни нового дерева не повредили окружающие предметы и растения.
Используйте особую емкость для разметки краской. У таких емкостей есть специальное отверстие, через которое можно разбрызгивать краску вверх ногами. \n\n

12. Измерьте размер корневого кома. Прежде чем приступить к копанию ямы, измерьте корневой ком. Это позволит вам понять, насколько глубокой должна быть яма.
Разрежьте холщовый мешок, в который завернуты корни растения.
Садовой лопаткой или тяпкой аккуратно уберите верхний слой почвы с корней.
Удаляйте почву до тех пор, пока не оголится основание корней.
Измерьте высоту и ширину корневого кома: от основания до низа и самую широкую часть поперек. \n\n

13. Подготовьте яму. Возьмите подходящую лопату и выройте яму для дерева. Она должна быть достаточно большой для того, чтобы корни не только поместились туда, но и смогли закрепиться и начать расти.
Яма должна быть в 2-3 раза больше корневого кома. Корни свободно поместятся в такую яму, и им будет проще расти.
Выройте яму с небольшим основанием из грунта в центре (там, куда вы поместите ваше дерево). Яма должна быть немного глубже по краям, но там, где будет корневой ком, должен остаться слой грунта. Эта прослойка не даст корням постоянно мокнуть в воде. Любой излишек воды будет стекать в углубления в яме, а корни смогут насыщаться водой при необходимости.
Измерьте яму, чтобы убедиться, что она достаточно широкая и глубокая для корней. Если она окажется маленькой, раскопайте больше почвы, чтобы получилась яма нужного размера.
Чтобы корни оставались здоровыми, насыпьте в яму немного суперфосфата. \n\n

14. Аккуратно посадите дерево в яму. Вот и пришло время сажать дерево. После того как подготовите яму, бережно перенесите туда дерево. Если оно не поместится, достаньте его и расширьте яму.
Яма не должна быть слишком глубокой или мелкой. После заполнения ямы почвой корни должны остаться под землей, а ствол - над ней.
Не закапывайте стык корней и ствола и не оставляйте корни на поверхности.
Можно измерить расстояние до стыка корня и ствола с помощью лопаты, когда корни будут в яме, прежде чем засыпать все землей. \n\n

15. Расположите дерево. Когда корни окажутся в яме, посмотрите, с какой стороны дерево выглядит лучше, и разверните его в нужную сторону. Это позволит вам любоваться деревом в любой момент.
Снимите мешок с корней растения.
Постарайтесь посадить дерево как можно прямее. То, как вы расположите дерево сейчас, повлияет на его рост в последующие годы.
Можно проверить, насколько ровно сидит дерево, с помощью уровня. Можно также попросить кого-нибудь посмотреть на дерево со стороны и сказать, ровно ли вы его держите.
Чтобы дерево росло прямо, можно использовать колышки. \n\n

16. Заполните яму землей. Смешайте почву, вырытую из ямы, с компостом и заполните смесью яму. Важно засыпать достаточно почвы для корней, иначе им будет сложно укрепиться.
Засыпьте две трети глубины оставшейся почвой и одну треть компостом или органическими удобрениями.
Важно, чтобы внизу не осталось полостей с воздухом. Чтобы этого не произошло, заполните яму частично, затем прижмите землю лопатой или руками и повторите это несколько раз.
Прижимая землю, не давите слишком сильно. Не утрамбовывайте почву ногами, поскольку это может навредить корням.
При необходимости используйте компост или органические удобрения. Если почва, в которую вы сажаете дерево, не очень плодородна, содержит глину или песок, следует положить в яму удобрение.
Если компост или удобрения неприятно пахнут, это означает, что их неправильно подготовили. Не используйте их, потому что они могут обжечь корни дерева.
Не покупайте готовые удобрения. Они могут перенасытить растение питательными веществами, что приведет к гибели дерева.
Уделяйте особое внимание фруктовым и ореховым деревьям. При посадке этих деревьев следует обязательно использовать удобрения. \n\n

17. При необходимости в течение первого года используйте колышки. Если у вас молодое дерево, колышки будут защищать его от порывов ветра, пока корни не укрепятся в земле.
Убедитесь, что колышки не жестко закреплены к стволу и не обвиваются вокруг него. Обвязочный материал не должен впиваться в кору и плотно охватывать ее.
После первого года, когда корни будут уже крепко держаться в земле, колышки можно будет снять.
Крупным деревьям может потребоваться 2-3 колышка. \n\n

18. Полейте дерево. Посадив дерево, начните регулярно поливать его. Это позволит корням закрепиться в почве.
Чтобы помочь корням, поливайте дерево каждый день на протяжении нескольких недель. Затем можно поливать растение реже.
Поливайте дерево в соответствии с особенностями местного климата. Учтите влажность, ливни и солнце.
Если вы сажаете фруктовые или ореховые деревья в маленьком домашнем саду, продолжайте поливать их еженедельно, поскольку урожай будет зависеть от регулярности полива. Удобряйте такие деревья ежемесячно или в соответствии с инструкцией на упаковке. \n\n

19. Используйте мульчу. Покройте землю вокруг дерева мульчей, чтобы не дать сорнякам прорасти и чтобы влага не испарялась.
Насыпьте вокруг места посадки 2,5 - 7 сантиметров древесной мульчи или листьев. Ствол и мульчу должно разделять не менее 30 сантиметров, иначе ствол начнет гнить.
Мульча вокруг области посадки защитит дерево от газонокосилок и растаптывания - это две самые частые причины гибели деревьев в первые годы. \n\n

20. Подрезайте дерево по мере необходимости. Если на дереве есть поломанные, высохшие или больные ветви, аккуратно срежьте их ножом или садовыми ножницами. Если с деревом все в порядке, не нужно подрезать его до завершения первого сезона роста.

21. Радуйтесь своему дереву. Цените тень, которую он дает вам, и благодарите себя за то, что подарили миру еще одно дерево. Вы никогда не пожалеете о своем решении посадить дерево, а при должном уходе оно будет расти еще долгие годы. \n\n
Чтобы дерево не вяло, продолжайте регулярно поливать его, при этом важно не делать этого чаще, чем нужно, иначе можно испортить корни водой.
Достаточно поливать дерево из шланга с хорошим напором воды на протяжении 30 секунд. Почва должна быть все время влажной, и мульча поможет удерживать влагу внутри.
Чтобы проверить состояние почвы, выкопайте маленькую ямку и вставьте туда палец. Если почва влажная, поливать дерево не нужно.</string>

    <string name="training_2_text">«Экологический след» – это условное понятие, отражающее потребление человечеством ресурсов биосферы. Таким  образом, экослед характеризует площадь  биологически продуктивной территории и акватории, необходимой для производства используемых нами ресурсов и поглощения и переработки наших отходов. \n\n

Узнайте, как уменьшить свой экологический след в разных сферах повседневной жизни: \n\n
- Поставьте счетчик воды. \n
- Сортируйте мусор. \n
- Не выбрасывайте ненужные вещи - отдавайте нуждающимся. \n
- Принимайте душ вместо ванны. \n
- Выключайте воду в то время, когда вы намыливаетесь. Используйте специальные насадки на душ и кран, уменьшающие расход воды. \n
- Ешьте сезонные продукты. \n
- Не выбрасывайте еду - покупайте столько, сколько сможете съесть. \n
- Избегайте полуфабрикатов. \n
- Старайтесь покупать многоразовые карточки в метро. Это не только сэкономит ваши средства, но и будет экономией картона - а значит, послужит сохранению лесов. \n
- Подумайте, можете ли вы сегодня обойтись без автомобиля. Если вы не собираетесь в дальний путь - воспользуйтесь общественным транспортом (расходуя примерно столько же топлива, он перевозит большее количество людей на то же расстояние) или велосипедом. Или просто пройдитесь пешком. Это будет полезнее и вам, и окружающей среде. \n

Больше ходите пешком или ездите на велосипеде. \n
Подвозите коллег, друзей, знакомых. \n
Покупайте малолитражные автомобили. \n
Выключайте двигатель, когда стоите. \n
Не выбрасывайте мусор в раковины и туалеты.</string>
    <string name="title_activity_proposed_marker_map">Map</string>

</resources>
